CFA一問

今年final year 想報下年六月考CFA level1 本身都係讀Finance 但對於點準備完全無從入手 例如要買咩書 洗唔洗報course等等 有冇考過既ching可以分享下經驗

睇錯KFC

過左報名日期
早報平d

考黎冇用 晒氣

上網dl書自己睇，操佢比你既sample paper

early bird 10月10日deadline

ching都係自習？ 有冇咩要特別留意

本身讀finance既
識呼吸就pass
利申: passed

打算撈咩
其實真係曬錢曬時間

同問 想下年報

係，冇

考試費，交通，中午果餐好貴

證券行 有機會 勁d咪ibank freshgrad拎多樣野安心d 同埋讀開u考埋抵d 第時可能就讀得更辛苦

ching pass晒3個level?

咩bg
Fg 你考level 1 都唔代表ibank 會考慮你
我fg 果陣考完level 1同frm level 2
Interviewer 提都冇提過
總結: wfc
你考定冇壞
但唔好覺得佢改變到d 咩

我都係考定 好過冇既心態 background唔講啦

同意樓上ching
做risk man可以考frm
做equity research, investment analysis可以考cfa
做operation可以慳返d錢同時間唔洗考

ibank ibd 或者 research 更多睇你intern exp，interview表現，識唔識人...多過cfa
銀行，細firm多d會睇

operation 唔係都要analysis果堆?點解唔使CFA?得front office 先要?

同埋係咪要考晒3個level先有人會理 其實都係想係fg個下 有野揸下手咁 都冇諗過可以直入大行架喇

你不如睇晒人地個basic information先問問題啦
連考各個Level既基本要求都未知就係到問 Level 2要grade左先比你考

你問得呢啲問題 除非識人 否則200%唔會入到ibank, 中資果堆垃圾掛名ibank就得

再答多句 你覺得而家有degree有冇優勢? 個原理一樣 CFA係呢行個個人都有既基本野黎

operation 係FO做完trade, 比啲文件你入機果堆人.....
好似你超市做收銀 都唔需要識晒所有產品資料

叫得operation就即係唔洗analysis啦，某d位學好d vba python可能比較有用

除左fo，有d mo位可能都有用既。話cfa完全冇用又係呃你既，冇用唔會咁多人考啦，但調轉講係咪好有用，又肯定唔係lor，可能只係幫到你過cv screening，其次作用就係令大家感覺良好d

好似Risk man 先會用多D programming language eg vba,R,python?

schweser既精讀書 加 操MC就夠
Level 1係多野讀，但唔難，你仲要finance background，唔洗報班喇

By the way, 即使你考晒3個level
未charter，係唔會有咩作用

supporting accounting role都有用，呢個世界只會愈黎愈多野自動化